# ngx-planet

[![CircleCI](https://circleci.com/gh/worktile/ngx-planet.svg?style=shield)](https://circleci.com/gh/worktile/ngx-planet)
[![Coverage Status][coveralls-image]][coveralls-url]
[![npm (scoped)](https://img.shields.io/npm/v/@worktile/planet?style=flat)](https://www.npmjs.com/package/@worktile/planet)
[![npm](https://img.shields.io/npm/dm/@worktile/planet)](https://www.npmjs.com/package/@worktile/planet)
![npm bundle size (scoped)](https://img.shields.io/bundlephobia/min/@worktile/planet) [![All Contributors](https://img.shields.io/badge/all_contributors-4-orange.svg?style=flat-square)](#contributors-)

[coveralls-image]: https://coveralls.io/repos/github/worktile/ngx-planet/badge.svg?branch=master
[coveralls-url]: https://coveralls.io/github/worktile/ngx-planet

一个强大、可靠、完善、完全可用于生产环境的 Angular 微前端库。
Angular 的 API 风格，目前只支持 Angular 框架，不支持其他 MV* 前端框架。

[English README](https://github.com/worktile/ngx-planet/blob/master/README.md)

## 功能

- 支持同时渲染多个子应用
- 支持并存(coexist)和默认(default)两种模式, 默认模式切换其他子应用销毁当前子应用，并存模式不会销毁，而是隐藏
- 支持子应用的预加载
- 支持样式隔离
- 内置多个应用之间的通信
- 支持跨应用组件的渲染
- 完善的示例，包含路由配置、懒加载等所有功能

## 其他方案

-   [single-spa](https://github.com/CanopyTax/single-spa): A javascript front-end framework supports any frameworks.
-   [mooa](https://github.com/phodal/mooa): A independent-deployment micro-frontend Framework for Angular from single-spa, `planet` 和 `mooa` 非常相似, 但是 `planet` 更加强大、可靠，同时完全用于了生产环境，比如：https://pingcode.com

## 安装

```bash
$ npm i @worktile/planet --save
// 或者
$ yarn add @worktile/planet
```

## Dependencies

- `@angular/cdk`, 确保安装了 Angular 官方的 CDK `npm i @angular/cdk --save` 或者 `yarn add @angular/cdk`


## 示例

[Try out our live demo](http://planet.ngnice.com)

![ngx-planet-micro-front-end.gif](https://cdn.pingcode.com/open-sources/ngx-planet/ngx-planet-micro-front-end.gif)

## 使用说明

### 1. 在主应用的`AppModule`中引入`NgxPlanetModule`

```
import { NgxPlanetModule } from '@worktile/planet';

@NgModule({
  imports: [
    CommonModule,
    NgxPlanetModule
  ]
})
class AppModule {}
```

### 2. 通过`Planet`服务在主应用中注册子应用

```
@Component({
    selector: 'app-portal-root',
    template: `
<nav>
    <a [routerLink]="['/app1']" routerLinkActive="active">应用1</a>
    <a [routerLink]="['/app2']" routerLinkActive="active">应用2</a>
</nav>
<router-outlet></router-outlet>
<div id="app-host-container"></div>
<div *ngIf="!loadingDone">加载中...</div>
    `
})
export class AppComponent implements OnInit {
    title = 'ngx-planet';

    get loadingDone() {
        return this.planet.loadingDone;
    }

    constructor(
        private planet: Planet
    ) {}

    ngOnInit() {
        this.planet.setOptions({
            switchMode: SwitchModes.coexist,
            errorHandler: error => {
                console.error(`Failed to load resource, error:`, error);
            }
        });

        this.planet.registerApps([
            {
                name: 'app1',
                hostParent: '#app-host-container',
                hostClass: 'thy-layout',
                routerPathPrefix: '/app1',
                resourcePathPrefix: '/static/app1',
                preload: true,
                scripts: [
                    'main.js'
                ],
                styles: [
                    'styles.css'
                ]
            },
            {
                name: 'app2',
                hostParent: '#app-host-container',
                hostClass: 'thy-layout',
                routerPathPrefix: '/app2',
                preload: true,
                scripts: [
                    '/static/app2/main.js'
                ],
                styles: [
                    '/static/app2/styles.css'
                ]
            }
        ]);

        // start monitor route changes
        // get apps to active by current path
        // load static resources which contains javascript and css
        // bootstrap angular sub app module and show it
        this.planet.start();
    }
}
```

### 3. 子应用通过`defineApplication`定义如何启动子应用的`AppModule`, 同时可以设置`PlanetPortalApplication`服务为主应用的全局服务。

```
defineApplication('app1', (portalApp: PlanetPortalApplication) => {
    return platformBrowserDynamic([
        {
            provide: PlanetPortalApplication,
            useValue: portalApp
        }
    ])
        .bootstrapModule(AppModule)
        .then(appModule => {
            return appModule;
        })
        .catch(error => {
            console.error(error);
            return null;
        });
});
```

## 文档

### 子应用

| Name               | Type                  | Description                                                                    | 中文描述                                                                                                                                                                |
| ------------------ | --------------------- | ------------------------------------------------------------------------------ | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| name               | string                | Application's name                                                             | 子应用的名字                                                                                                                                                            |
| routerPathPrefix   | string                | Application route path prefix                                                  | 子应用路由路径前缀，根据这个匹配应用                                                                                                                                    |
| selector           | string                | selector of app root component                                                 | 子应用的启动组件选择器，因为子应用是主应用动态加载的，所以主应用需要先创建这个选择器节点，再启动 AppModule                                                              |
| scripts            | string[]              | javascript static resource paths                                               | JS 静态资源文件访问地址                                                                                                                                                 |
| styles             | string[]              | style static resource paths                                                    | 样式静态资源文件访问地址                                                                                                                                                |
| resourcePathPrefix | string                | path prefix of scripts and styles                                              | 脚本和样式文件路径前缀，多个脚本可以避免重复写同样的前缀                                                                                                                |
| hostParent         | string or HTMLElement | parent element for render                                                      | 应用渲染的容器元素, 指定子应用显示在哪个元素内部                                                                                                                        |
| hostClass          | string                | added class for host which is selector                                         | 宿主元素的 Class，也就是在子应用启动组件上追加的样式                                                                                                                    |
| switchMode         | default or coexist    | it will be destroyed when set to default, it only hide app when set to coexist | 切换子应用的模式，默认切换会销毁，设置 coexist 后只会隐藏                                                                                                               |
| preload            | boolean               | start preload or not                                                           | 是否启用预加载，启动后刷新页面等当前页面的应用渲染完毕后预加载子应用                                                                                                    |
| loadSerial         | boolean               | serial load scripts                                                            | 是否串行加载脚本静态资源                                                                                                                                                |
| manifest           | string                | manifest json file path                                                        | manifest.json 文件路径地址，当设置了路径后会先加载这个文件，然后根据 scripts 和 styles 文件名去找到匹配的文件，因为生产环境的静态资文件是 hash 之后的命名，需要动态获取 |

### `GlobalEventDispatcher` 实现应用之间的通信

```
import { GlobalEventDispatcher } from "@worktile/planet";

// app1 root module
export class AppModule {
    constructor(private globalEventDispatcher: GlobalEventDispatcher) {
        this.globalEventDispatcher.register('open-a-detail').subscribe(event => {
            // dialog.open(App1DetailComponent);
        });
    }
}

// in other apps
export class OneComponent {
    constructor(private globalEventDispatcher: GlobalEventDispatcher) {
    }

    openDetail() {
        this.globalEventDispatcher.dispatch('open-a-detail', payload);
    }
}
```

### 跨应用组件渲染

```
import { PlanetComponentLoader } from "@worktile/planet";

// in app1
export class AppModule {
    constructor(private planetComponentLoader: PlanetComponentLoader) {
        this.planetComponentLoader.register([{ name: 'app1-project-list', component: App1ProjectListComponent }]);
    }
}

// in other apps
export class OneComponent {
    constructor(private planetComponentLoader: PlanetComponentLoader) {
    }

    openDetail() {
        this.planetComponentLoader.load('app1', 'app1-project-list', {
            container: this.containerElementRef,
            initialState: {}
        });
    }
}

```

## FAQ

### 无限循环加载主应用的js
因为主应用和子应用都是通过Webpack打包的，打包的版本依赖会有冲突，需要通过`@angular-builders/custom-webpack`插件设置扩展的`Webpack`配置`runtimeChunk`, 期望 Webpack 5 对于微前端支持的更好。
```
// extra-webpack.config.js
{    
    optimization: {
        runtimeChunk: false
    }
};
```

### 报错 `Cannot read property 'call' of undefined at __webpack_require__ (bootstrap:79)`
和上面的原因类似，我们需要设置 `vendorChunk` 为 `false`，需要同时设置 `angular.json`中的`build`和`serve`, `serve` 按理说是应该继承 build 的配置的，好像在 Angular 8 中有缺陷，不起作用。

```
 ...
 "build": {
    "builder": "@angular-builders/custom-webpack:browser",
    "options": {
          "customWebpackConfig": {
              "path": "./examples/app2/extra-webpack.config.js",
              "mergeStrategies": {
                "module.rules": "prepend"
              },
              "replaceDuplicatePlugins": true
          },
          ...
          "vendorChunk": false,
          ...
      },
  },
  "serve": {
      "builder": "@angular-builders/custom-webpack:dev-server",
      "options": {
          ...
          "vendorChunk": false
          ...
      }
  }
...
```

### 报错 `An accessor cannot be declared in an ambient context.`
这好像是 TypeScript 某个版本的缺陷，详细情况可以查看 see [an-accessor-cannot-be-declared](https://stackoverflow.com/questions/61248058/error-ngx-daterangepicker-material-an-accessor-cannot-be-declared-in-an-ambient
)
临时解决通过设置 `skipLibCheck` 为 true，将来升级到高级版本的 TypeScript 可能就自动修复了。
```
"compilerOptions": {
    "skipLibCheck": true
}
```

## 开发

```
npm run start // open http://localhost:3000

or

npm run serve:portal // 3000
npm run serve:app1 // 3001
npm run serve:app2 // 3002

// test
npm run test
```
